「重開」自認香港人請入，你地覺得點先算香港民族？

香港民族大家而家成日掛喺嘴邊，但係大家有無理解過咩野係一個民族？民族入面包含啲咩人？藍絲計唔計？黑警又計唔計？建設民主中國嘅泛民主派又計唔計？

有睇過民族論嘅人都知，用公民民族主義嚟分嘅話，只要承認香港嘅民族身份，同贊成本土優先，就係一個民族但係
如過果只係得本土派buy呢套嘅話，咁香港係咪又淨係得本土派先係香港人？
所以我地就要將香港人分為三層概念去諗：香港人、香港共同體、香港民族

首先，香港人呢個身份並唔需要同身份認同掛勾，只要你有身份證，你係國籍上就係一個（中國）香港人
咁樣計嘅話呢班人都係香港人

但係問心，你有無當過呢班係香港人？

呢個時候，民族主義就起到佢嘅作用，用嚟區分「他者」同「我者」。不過唔係區分族群就係民族主義。例如對於暴大人嚟講，經歷完暴大守衛戰，對暴大有歸屬感，佢地能唔能夠稱為一個民族？我地會稱佢地成為左一個共同體。

共同體呢個概念亦係統派嘅立場，佢地認為香港人唔係一個民族，會自認為香港共同體。雖則佢地會認做香港人，熱愛本土文化，對香港有一定的歸屬程度，會捍衛我地呢個共同體的存在和權利，但係就係唔肯稱香港人為一個民族。

一個民族必然要經歷民族覺醒的過程！
《香港民族論》作者梁繼平認為，真正連結起香港民族的，係苦難，就以去年自六月開始嘅反修例運動為例，大大小小嘅事件令香港人覺醒，察覺香港民族嘅存在。

民族身份係一樣既客觀又主觀嘅概念，當客觀形成民族嘅條件已經存在，缺乏主觀嘅覺悟。香港民族身份只會淪為一個偽命題。
香港民族比起香港共同體更加能代表香港人，甘願承認民族身份，以排他性更高的手段，鞏固己身利益，高舉本土優先，就係為左確立民族嘅存在。
作為香港共同體嘅話，面對新移民問題，你大可以成為張超雄一樣嘅左膠。但係當你作為香港民族嘅時候，你就必須寸土不讓，若果新移民希想成為我地嘅一份子，咁需要改變嘅就係佢地。面對不斷嘅赤化滲透問題，為左捍衛屬於我地嘅土地，我地就一定要收緊移民政策，實行完全港中區隔，而呢個亦係民族同共同體之間嘅分別。

咁未經歷過民族覺醒嘅人又係唔係同路人呢？
美國民族主義學者Benedict Anderson將民族定義為「想像的共同體」，亦都以此作為其著作嘅書名。
香港共同體同香港民族殊途同歸，一係成功，一係失敗。非民族共同體只係泛民主派多年嚟嘅妄想，希望搵到一國兩制嘅灰色地帶，只不過係再次踏入圈套。面對共匪，我地已經再無分化嘅本錢，唔團結起嚟嘅話，最終只會係香港人受害。「統」、「獨」係一個二元對立嘅問題，大部份人都係仍然處於一個曖昧嘅位置，要拉攏佢地定係置之不理，相信大家心裏有數。

但願這小島不再死於分化。

想睇全文嘅話記住㩒入去佢地個page 睇，仲要comment like share，希望佢地哩班學生嘅論述可以俾更多人睇到！
【Facebook】：香港獨立學社 HK Independence Institute

【Instagram】：hk_independence_institute

【Telegram】：香港獨立學社資訊頻道

ps.推埋呢兩個高質文宣page
國是學會
Gear噏：

啱啱開錯台推唔起

push

幫推👇🏻
［核彈］非洲左翼政黨譴責中國政府種族歧視

原居民先算，唔係原居民既都係支那種，請你收皮

係時候睇下文點解我地可以叫自己做香港民族

高汁嘢必須上熱門